\documentclass[10pt]{proc}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
    %\geometry{a5paper}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage{pscyr}

\title{Производные}

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\maketitle

\paragraph{Дифференциал}
	\[\left.df(x_0)\right|_{\Delta x}=f'(x_0)\Delta x\]
\paragraph{Производная сложной функции}
    \[y=f(x),\ x=\varphi(x) \quad\Rightarrow\quad y=f(\varphi(x))\]
    \[\boxed{y'=f'(x)\cdot\varphi'(x)}\]
\paragraph{Производная параметрической функции}
    \[y=\begin{cases}
        x=x(t)\\
        y=y(t)
    \end{cases} \quad\Rightarrow\quad \boxed{y'_x=\frac{y'_t}{x'_t}}\]
\paragraph{Производная неявно заданной функции}
    \[F(x,y)=0 \quad\Rightarrow\quad \boxed{y'_x=-\frac{F'_x(x,y)}{F'_y(x,y)}}\]
\paragraph{Производная обратной функции}
    \[y=f(x) \quad\rightarrow\quad x=f^{-1}(y)\]
    \[\boxed{x'_y=\frac1{y'_x}}\]
\paragraph{Логарифмическая производная}
    \[\boxed{y'=y\ln'(y)}\]
\paragraph{Правило Лопиталя-Бернулли}
    \subparagraph{(1)\quad$\left[\frac00\right],\left[\frac\infty\infty\right]$}
        \[\lim_{x\rightarrow a}\frac{f(x)}{g(x)}=\lim_{x \rightarrow a}\frac{f'(x)}{g'(x)}=\lim_{x \rightarrow a}\frac{f''(x)}{g''(x)}=\dots\]
    \subparagraph{(2)\quad$[0\cdot\infty]$}
        \[\lim_{x \rightarrow a}f(x)\cdot g(x)=\lim_{x \rightarrow a}\frac{f(x)}{\frac{1}{g(x)}}\rightarrow(1)\]
    \subparagraph{(3)\quad$[\infty-\infty]$}
        \begin{multline*}\lim_{x \rightarrow a}\left[f(x)-g(x)\right]=\lim_{x \rightarrow a}f(x)\left[1-\frac{g(x)}{f(x)}\right]=\\
            =\lim_{x \rightarrow a}\frac{1-\frac{g(x)}{f(x)}}{\frac1{f(x)}}\rightarrow\left[\frac00\right]\rightarrow(1)\end{multline*}
    \subparagraph{(4)\quad$[1^\infty],[0^0],[\infty^0]$}
        \[\lim_{x \rightarrow a}(f(x))^{g(x)}=e^p,\quad p=\lim_{x \rightarrow a}\ln(f(x))^{g(x)}\]
\paragraph{Касательная функции}
\[f(x)=f(x_0)+f'(x_0)(x-x_0)\]
\paragraph{Нормаль к функции}
\[f(x)=f(x_0)-\frac1{f'(x_0)}(x-x_0)\]
\paragraph{Асимптоты}
\[y=kx+b\]
\[k=\lim_{x\rightarrow\pm\infty}\frac{f(x)}x\]
\[b=\lim_{x\rightarrow\pm\infty}\left[f(x)-kx\right]\]

\paragraph{Правила дифференцирования}
    \[(CU)' = CU'\]
    \[(U+V)'=U'+V'\]
    \[(UV)'=U'V+UV'\]
    \[\left(\frac UV\right)'=\frac{U'V-UV'}{V^2}\]
    \[\left(\frac 1V\right)'=-\frac{V'}{V^2}\]

\paragraph{Точки разрыва}
\begin{itemize}
  \item I род
    \[\lim_{x\rightarrow x_0-0}f(x),\lim_{x\rightarrow x_0+0}f(x)\exists,\neq\infty\]
    \begin{itemize}
      \item[$\star$] Устранимый разрыв
        \[\lim_{x\rightarrow x_0-0}f(x)=\lim_{x\rightarrow x_0+0}f(x)\]
      \item[$\star$] Неустранимый разрыв
        \[\lim_{x\rightarrow x_0-0}f(x)\neq\lim_{x\rightarrow x_0+0}f(x)\]
    \end{itemize}
  \item II род
    \[\lim_{x\rightarrow x_0}f(x) \not\exists\ \textup{или} =\infty\]
\end{itemize}

\paragraph{Таблица производных}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
	$\mathbf{f(x)}$ & $\mathbf{f'(x)}$\\
    \hline
	$x^\alpha,\ \alpha\neq 1$ & $\alpha x^{\alpha-1}$\\
	$\sqrt{x}$ & $\displaystyle\frac{1}{2\sqrt{x}}$\\[1.5ex]
	$a^x$ & $a^x\ln{a}$\\
	$e^x$ & $e^x$\\
	$\ln{x}$ & $\displaystyle\frac{1}{x}$\\[1.5ex]
	$\log_a{x}$ & $\displaystyle\frac{1}{x\ln a}$\\[1.5ex]
    \hline
	$\sin{x}$ & $\cos{x}$\\
	$\cos{x}$ & $-\sin{x}$\\[1.5ex]
	$\tg{x}$ & $\displaystyle\frac{1}{\cos^2{x}}$\\[2ex]
	$\ctg{x}$ & $\displaystyle-\frac{1}{\sin^2{x}}$\\[2ex]
	$\arcsin{x}$ & $\displaystyle\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$\\[2ex]
	$\arccos{x}$ & $\displaystyle-\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$\\[2ex]
	$\arctg{x}$ & $\displaystyle\frac{1}{1+x^2}$\\[2ex]
	$\arcctg{x}$ & $\displaystyle-\frac{1}{1+x^2}$\\[2ex]
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{document} 
